數學低能懇心受教］小學雞數學問題

記得小學個陣上數學堂教正負數個陣
正負得負
正正得正
負負得正

個陣我問miss 點解負負得正？
佢話係公式 記就得

有無巴打可以解釋下點解負負會係正？
白痴問題唔好屌

簡單啲講
可以話係因為-1 x -1
本身已經carry一個負 再有一個負
將佢再負多次 變返一個正

你個個係-2 + -2 + -2
並唔係 -2-2-2

自膠
講得唔清楚
因為你爭人錢
對你嚟講係負 人哋先係正

都係唔明
點解我唔可以再carry 多個負？
好亂呀

洗唔洗咁快有負皮

0
=(0)(-1)
=(1-1)(-1)
=(1)(-1)+(-1)(-1)
=-1+(-1)(-1)
=> (-1)(-1)=1

一個負嘅負係係咩 而家係講緊乘唔係加減

等我俾多個負皮睇下會唔會變正先

a+(-a)=0 for all number a
let b=-a
b+(-b)=0
=> -a+(--a)=0
=> --a=a

明啦

屌還屌 細力少少

小學畢業未

當語言既雙重否定

我差2個人$5 2*(-5)=-10
2個人差我$5 (-2)*(-5)=10

反面嘅反面=正面

比你地話下無咩所謂
最重要係知道點解
多謝咁多位巴打

用距離 除 速率 等於時間 代入正負數時所代表的意義 你就知道負負係會得正

-2+(-2)+(-2)
=-2-2-2
=-6
負負得正係乘數先就咁直接睇
加減數要係用於拆括號

Sorry for1999...

-1係代表1嘅addictive inverse
-(-1)即係-1嘅addictive inverse，即係1

算式上唔難，但意義上呢手？

負負得正可以係好深

a x 3= a+a+a
咁a x (-3)代表乜

點解要搵嘢嚟代表呢件事
乘就係乘，係一種數學法則，無其他嘢可以演譯到同一意思

用加數嚟做示範只可以演譯狹義乘數，唔係乘嘅全部

Simple and nice solution